# Transcript of Pepper&Carrot Episode 23 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|lipu nanpa mute tu wan: o jo e ken pona

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
sitelen toki|1|False|esun Komona, tenpo suno luka tu li pini
sitelen|2|False|suli
sitelen|3|False|50 000 Komo
sitelen|4|False|pona pi jan Sapon
sitelen|5|False|len
sitelen|6|False|pona pi jan Sapon
sitelen|7|False|pilin
sitelen|8|False|pona pi jan Sapon
kalama|9|False|ANPA!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|sina pona, soweli Kawa o…
jan Pepa|2|False|sina sona e ni: mi wile kama wawa tawa wawa nasa la, mi pali mute…
jan Pepa|3|True|…mi kepeken nasin. mi kepeken lawa…
jan Pepa|4|False|…jan Sapon li kama suli wawa kepeken pali nasa la, ni li pona ala tawa pali mi.
jan Pepa|5|False|pona ala a.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kon sewi pi pali pona|2|True|toki!
kon sewi pi pali pona|3|False|o kama sona e mi:
kalama|1|False|Kiwen!
kon sewi pi pali pona|4|False|mi kon sewi pi pali pona. esun mi li lon ale pi tenpo suno, li lon tenpo suno ale!*

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kon sewi pi pali pona|1|False|*taso ni li ken ala lon tenpo pi esun ala. sina ken ala wan e ni kepeken esun ante. pana wan ni li pana taso.
kon sewi pi pali pona|2|False|toki esun pi pona sina li tawa jan ale!
kon sewi pi pali pona|3|False|ma ale li kama sona e sina!
kon sewi pi pali pona|4|False|jan pali li pona e len sina, e linja lawa sina!
kon sewi pi pali pona|5|False|pona li kama kepeken tenpo ala!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kon sewi pi pali pona|1|False|sina sitelen e nimi sina lon noka pi lipu ni la, pona li kama tawa sina!
jan Pepa|2|False|o awen.
jan Pepa|4|True|nasin pi kon sewi li tan seme?!
jan Pepa|3|False|mi pilin ike mute, mi pilin anpa mute. tenpo ni sama la, sina kama tawa mi, li pona sewi e ike ale mi a?!
jan Pepa|5|False|ni ale li nasa tawa mi; nasa mute a!
jan Pepa|6|True|mi tawa, soweli Kawa o.
jan Pepa|7|False|tenpo pini la, ni li ken lawa e mi. taso tenpo ni la, mi sona e nasin ona! ona li ken nasa ala e mi.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
waso|1|True|Muu!
waso|2|True|Mu!
waso|3|True|Muuu!
waso|4|False|Muu!
jan Pepa|5|False|soweli Kawa o, mi pilin e ni: nasin ni la, mi kama jan suli.
jan Pepa|6|False|o weka tan nasin pi pali ala; o pilin pona tan pali wawa…
jan Pepa|7|False|…pona li tawa jan ante la, ni li ike ala tawa sina!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
sitelen|1|False|suli
sitelen|2|False|50 000 Komo
sitelen|3|False|pona pi jan Sapon
sitelen|4|False|len
sitelen|5|False|pona pi jan Sapon
jan Pepa|8|False|pona li kama tawa mi lon tenpo wan!
sitelen|6|False|pilin
sitelen|7|False|pona pi jan Sapon
kalama|9|False|Annnnttee !
sitelen|10|False|suli
sitelen|11|False|pona pi waso meli
sitelen|12|False|len
sitelen|13|False|pona pi waso meli
sitelen|14|False|pilin
sitelen|15|False|pona pi waso meli
sitelen toki|16|False|- PINI -

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|1|False|tenpo 08/2017 - www.peppercarrot.com - musi sitelen & toki li tan jan David Revoy - ante toki pi toki pona li tan jan Ret Samys
mama|2|False|jan Alex Gryson en jan Calimeroteknik en jan Nicolas Artance en jan Valvin en jan Craig Maloney li lukin pona, li pona e toki jan, li pona e toki.
mama|4|False|musi ni li tan pali pi ma Elewa. pali ni li tan jan David Revoy. jan Craig Maloney li pana e pona tawa ona. jan Willem Sonke en jan Moini en jan Hali en jan CGand en jan Alex Gryson li pona e musi ni.
mama|5|False|ilo: ilo Krita 3.1.4 en ilo Inkscape 0.92dev li kepeken ilo Linux Mint 18.2 Cinnamon
mama|6|False|nasin pi lawa jo: Creative Commons Attribution 4.0
mama|8|False|sina kin li ken pana e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa lon www.patreon.com/davidrevoy
mama|7|False|jan Pepa&soweli Kawa li kepeken nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute. jan 879 li pana e mani la, lipu ni li lon:
mama|3|False|jan Calimeroteknik en Craig Maloney li pana e pona tawa nasin sitelen toki e pona tawa pali sitelen toki.
